---
title: "week 3. Computer controlled cutting"
tags: ["CAD", "drawing", "Fusion 360", "FreeCad"]
categories: ["CAD", "3D-model", "drawing"]
description: "Creation of drawings and 3D models in the CAD system" 
date: 2024-02-07
draft: false
---

# donec lacinia eleifend sem a

У цьому тижні я вивчав, як використовувати різні програми для комп’ютерного моделювання, такі як Fusion 360, FreeCad і т.д. Я навчився, як створювати 2D- і 3D-моделі, як застосовувати параметричне і вільне моделювання, як експортувати моделі у різні формати, як використовувати моделі для симуляції, анімації, рендерингу і т.д. Я також навчився, як використовувати моделі для створення інструкцій, документації і презентацій.

Як приклад, я створив 3D-модель свого велосипеда за допомогою Fusion 360. Я використав параметричне моделювання для створення основних частин велосипеда, таких як рама, колеса, сідло, кермо і т.д. Я використав вільне моделювання для додавання деталей, таких як гальма, ланцюг, педалі і т.д. Я експортував модель у формат STL для можливого 3D-друку. Я також використав модель для симуляції руху велосипеда і рендерингу реалістичного зображення.
